民調：多數(45%)香港年輕人 不認同自己的中國人身分

民調：多數香港年輕人 不認同中國人身分

最新更新：2018/11/06 19:22

（中央社記者張謙香港6日電）香港一項民調發現，45%的受訪香港年輕人不認同自己的中國人身分，認同者只有24%。

商業電台今天報導，這是珠海學院民意及民調研究中心8月間進行的調查結果，共訪問1000名15至24歲的香港青年。

另據調查，近58%受訪者不認同「大灣區人」身分，只有17%認同。此外，52.6%的受訪者不認同中國大陸和和香港融合的理念，認同者僅47.4%。

研究中心指出，受訪者有強烈的本土身分意識，相信這是因為「他們認為香港在升學、就業或創業都較大陸有優勢」。

外界普遍認為，2014年底香港爆發「占中運動」後，社會上出現一股本土意識，且以年輕人居多，他們不認同中國人的身分，也拒絕與中國大陸融合。
（編輯：邱國強）1071106
<CNA>

45%的受訪香港年輕人不認同自己的中國人身分，認同者只有24%。

24%多係新移民及子女？

咁少

仲以為有7-8成 唔通個啲係煌

蝗

其餘31%?

係咪仲有啲揀中國的香港人同在香港的中國人啊

點解唔係100%

47.4%認同中港融合

証明香港有一半嘅90後00後都係蝗

來自越北方越承認自己係中國人

得咁少? 唔夠wo

珠海學院民意及民調研究中心

珠海都撈埋
唔通想超越港大

好正常啫

有無置信區間?

上網搵過
連份新聞稿都搵唔到

係街講蝗話多過香港話呀

15至24歲的香港青年
諗起當年有 fd 都好反共，但做咗幾年野開始親共，反拉布，支持警察
想知個調查有冇講25+"青年"係點諗

佢返咩工呀? 好好奇想知

我都想知

啱啱先搵到

佢嘅抽樣方法

24%千禧後